# Jiajun's Blog

会当凌绝顶，一览众山小。

- [关于我](https://jiajunhuang.com/aboutme)

- 欢迎订阅Telegram Channel：分享后端相关的精选文章

https://t.me/jiajunhuangcom

## 目录

- 2019/06/19 - [frp 源码阅读与分析(二)：TCP内网穿透的实现](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_19-frp_source_code_part2.md.html)
- 2019/06/15 - [五天不用微信 - 爽得很](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_15-leave_wechat_for_5_days.md.html)
- 2019/06/11 - [frp 源码阅读与分析(一)：流程和概念](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_11-frpc_source_code_part1.md.html)
- 2019/06/10 - [学习frp源码之简洁的在两个connection之间转发流量](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_10-learn_from_frp_source_code.md.html)
- 2019/06/09 - [自己动手写一个反向代理](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_09-write_you_a_simple_reverse_proxy.md.html)
- 2019/06/08 - [从XMonad迁移到i3](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_08-migrate_from_xmonad_to_i3wm.md.html)
- 2019/06/08 - [读《债务危机》](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_08-big_debt_crises.md.html)
- 2019/06/06 - [socks5 协议详解](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_06-socks5.md.html)
- 2019/06/06 - [服务器IP被ban学到的经验](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_06-ip_ban.md.html)
- 2019/06/04 - [开启HSTS(HTTP Strict Transport Security)](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_04-hsts.md.html)
- 2019/06/01 - [从Chrome切换到Firefox](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_01-from_chrome_to_firefox.md.html)
- 2019/06/01 - [网络乞讨之合并支付宝和微信的收款二维码](https://jiajunhuang.com/articles/2019_06_01-combine_wechat_alipay.md.html)
- 2019/05/31 - [Linux下当笔记本合上盖子之后只使用扩展显示器](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_31-turnoff_screen_when_lid_is_closed.md.html)
- 2019/05/31 - [nomad简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_31-nomad.md.html)
- 2019/05/30 - [Ubuntu 18.04 dhcp更换新IP](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_30-ubuntu_1804_dhcp_new_ip.md.html)
- 2019/05/29 - [Python中的新式类(new style class)和老式类(old style class)](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_29-python_old_new_style_class.md.html)
- 2019/05/18 - [Python Requests 简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_18-requests.md.html)
- 2019/05/15 - [密码技术简明教程(三)：证书和TLS](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_15-crypto_part3.md.html)
- 2019/05/14 - [SEO学习笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_14-seo.md.html)
- 2019/05/14 - [密码技术简明教程(二)：散列、消息认证码和数字签名](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_14-crypto_part2.md.html)
- 2019/05/12 - [密码技术简明教程(一)：对称加密和非对称加密](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_12-crypto.md.html)
- 2019/05/10 - [Kubernetes 笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_10-kubernetes_tutorial.md.html)
- 2019/05/09 - [go mod 和 logrus 路径大小写的问题](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_09-go_mod_logrus.md.html)
- 2019/05/08 - [Flask自动加载Blueprint](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_08-flask_load_bp_automaticly.md.html)
- 2019/05/07 - [在KVM里安装Minikube](https://jiajunhuang.com/articles/2019_05_07-minikube_kvm.md.html)
- 2019/04/29 - [搞定面试中的系统设计题](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_29-system_design.md.html)
- 2019/04/25 - [Crontab + Sendmail实现定时任务并且通知](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_25-crontab_sendmail.md.html)
- 2019/04/23 - [Nginx设置Referer来防止盗图](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_23-nginx_referer.md.html)
- 2019/04/20 - [Graphviz dot简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_20-graphviz_dot.md.html)
- 2019/04/19 - [jQuery简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_19-jquery.md.html)
- 2019/04/18 - [Python RQ(Redis Queue)添加gevent支持](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_18-python_rq_gevent.md.html)
- 2019/04/17 - [技术人，光有技术是不行的](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_17-tech_only_is_bad.md.html)
- 2019/04/17 - [读《超级运营术》- 如何做社区？](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_17-chaojiyunyingshu.md.html)
- 2019/04/06 - [使用shairport-sync搭建airplay音频服务器](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_06-shairport_sync.md.html)
- 2019/04/06 - [搭建aria2服务器](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_06-aria2.md.html)
- 2019/04/05 - [VirtManager Windows自适应屏幕](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_05-virt_manager_win.md.html)
- 2019/04/03 - [使用btrfs组建RAID1](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_03-btrfs_raid1.md.html)
- 2019/04/01 - [Swagger? 不好用](https://jiajunhuang.com/articles/2019_04_01-swagger_i_dislike.md.html)
- 2019/03/29 - [Golang/Python最佳实践](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_29-python_golang_best_practice.md.html)
- 2019/03/24 - [读《毛泽东选集》](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_24-mao.md.html)
- 2019/03/19 - [GORM源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_19-gorm.md.html)
- 2019/03/16 - [随想](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_16-tittle_tattle.md.html)
- 2019/03/15 - [Golang中的错误处理](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_15-golang_errors.md.html)
- 2019/03/14 - [Golang 的槽点](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_14-golang_bad_side.md.html)
- 2019/03/12 - [一个想当然的bug](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_12-golang_strings_split.md.html)
- 2019/03/06 - [读《稀缺》](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_06-scarcity.md.html)
- 2019/03/03 - [读《影响力》](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_03-influence.md.html)
- 2019/03/01 - [读《自控力》](https://jiajunhuang.com/articles/2019_03_01-self_control.md.html)
- 2019/02/27 - [Containerd简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2019_02_27-containerd_tutorial.md.html)
- 2019/02/26 - [软件设计套路之推拉模式](https://jiajunhuang.com/articles/2019_02_26-push_pull_system.md.html)
- 2019/01/30 - [记一次Golang TLS编程踩坑](https://jiajunhuang.com/articles/2019_01_30-golang_tls.md.html)
- 2019/01/13 - [杂谈](https://jiajunhuang.com/articles/2019_01_13-goroutine.md.html)
- 2019/01/12 - [使用autossh实现内网穿透](https://jiajunhuang.com/articles/2019_01_12-autossh.md.html)
- 2019/01/07 - [Linux线程内存模型](https://jiajunhuang.com/articles/2019_01_07-linux_thread_mem_layout.md.html)
- 2019/01/03 - [关闭手机通知，修复碎片化的生活](https://jiajunhuang.com/articles/2019_01_03-drop_notifications.md.html)
- 2019/01/01 - [Linux下系统调用的过程](https://jiajunhuang.com/articles/2019_01_01-system_call.md.html)
- 2018/12/31 - [再见，2018，你好，2019](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_31-bye_2018_hi_2019.md.html)
- 2018/12/27 - [Redis 5.0 Stream简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_27-redis_stream.md.html)
- 2018/12/27 - [耍耍OverlayFS](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_27-overlayfs.md.html)
- 2018/12/26 - [删除分区表](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_26-delete_disk_partition_table.md.html)
- 2018/12/24 - [YouCompleteMe ycmd server SHUTDOWN 和 pyenv的问题](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_24-ycm_pyenv.md.html)
- 2018/12/24 - [Docker组件介绍（二）：shim, docker-init和docker-proxy](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_24-docker_components_part2.md.html)
- 2018/12/22 - [Docker组件介绍（一）：runc和containerd](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_22-docker_components.md.html)
- 2018/12/16 - [Prometheus MySQL Exporter源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_16-prometheus_mysqld_exporter.md.html)
- 2018/12/13 - [MySQL性能指标](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_13-db_metrics.md.html)
- 2018/12/12 - [使用Dropbox来备份服务器文件](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_12-use_dropbox_to_backup_server.md.html)
- 2018/12/10 - [《计算机网络-系统方法》读书笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_10-computer_network_systems_approach.md.html)
- 2018/12/08 - [Y Combinator《如何创业》笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_08-yc_startup.md.html)
- 2018/12/01 - [Go类型嵌套](https://jiajunhuang.com/articles/2018_12_01-go_embedding.md.html)
- 2018/11/28 - [etcd源码阅读与分析（五）：mvcc](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_28-etcd_source_code_analysis_mvvc.md.html)
- 2018/11/27 - [etcd源码阅读与分析（四）：lease](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_27-etcd_source_code_analysis_lease.md.html)
- 2018/11/26 - [干了这碗叔本华牌毒鸡汤 --- 《人生的智慧》](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_26-the_wisdom_of_life_on_human_nature.md.html)
- 2018/11/24 - [Memory leak in net/http](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_24-memory_leak_in_net_http.md.html)
- 2018/11/24 - [etcd源码阅读与分析（三）：wal](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_24-etcd_source_code_analysis_wal.md.html)
- 2018/11/22 - [etcd源码阅读与分析（二）：raft](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_22-etcd_source_code_analysis_raft.md.html)
- 2018/11/20 - [etcd源码阅读与分析（一）：raftexample](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_20-etcd_source_code_analysis_raftexample.md.html)
- 2018/11/18 - [虚拟机里的Ubuntu sudo时卡住](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_18-ubuntu_sudo_hang.md.html)
- 2018/11/16 - [Raft论文阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_16-raft.md.html)
- 2018/11/16 - [Go访问私有变量](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_16-go_private_variable.md.html)
- 2018/11/15 - [避免全局变量](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_15-avoid_global_states.md.html)
- 2018/11/13 - [Go的unsafe包](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_13-golang_package_unsafe.md.html)
- 2018/11/12 - [Golang中实现禁止拷贝](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_12-golang_nocopy.md.html)
- 2018/11/11 - [人生如戏，全靠演技 -- 《日常生活中的自我呈现》读后感](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_11-the_presentation_of_self_in_everyday_life.md.html)
- 2018/11/10 - [数据库事务](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_10-transaction.md.html)
- 2018/11/10 - [Golang的反射](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_10-golang_reflection.md.html)
- 2018/11/09 - [把网站去掉CSS之后](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_09-drop_css.md.html)
- 2018/11/07 - [处理并发的方式](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_07-concurrency.md.html)
- 2018/11/02 - [常见的索引方式](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_02-index.md.html)
- 2018/11/01 - [Golang 实践经验](https://jiajunhuang.com/articles/2018_11_01-golang_practice.md.html)
- 2018/10/23 - [高性能MySQL笔记第一章](https://jiajunhuang.com/articles/2018_10_23-high_performance_mysql_chap1.md.html)
- 2018/10/21 - [面试的一些技巧](https://jiajunhuang.com/articles/2018_10_21-interview_techniques.md.html)
- 2018/10/13 - [HTTP/2 简介](https://jiajunhuang.com/articles/2018_10_13-http2.md.html)
- 2018/09/24 - [独立运营博客一年的一些数据分享](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_24-blogging_one_year.md.html)
- 2018/09/22 - [To B(usiness) 和 To C(ustomer)](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_22-to_b_to_c.md.html)
- 2018/09/16 - [Cookie 中的secure和httponly属性](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_16-cookie_secure_httponly.md.html)
- 2018/09/16 - [常见的软件架构套路](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_16-common_software_archtecture_pattern.md.html)
- 2018/09/10 - [Google Ads使用体验](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_10-google_ads.md.html)
- 2018/09/07 - [Go的custom import path](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_07-go_custom_import_path.md.html)
- 2018/09/06 - [如何挖掘二级子域名？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_06-how_to_dig_subdomain.md.html)
- 2018/09/03 - [Go Module 简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_03-go_module.md.html)
- 2018/09/02 - [写了一个Telegram Bot：自动化分享高质量内容](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_02-write_a_tgbot.md.html)
- 2018/09/01 - [为什么我选择放弃运营微信公众号？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_01-why_i_give_up_wechat_public_account.md.html)
- 2018/09/01 - [Vim打开很慢，怎么找出最慢的插件？怎么解决？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_01-vim_speed_up.md.html)
- 2018/09/01 - [ArchLinux 怎么降级 package ？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_09_01-archlinux_downgrade_package.md.html)
- 2018/08/29 - [Web后端工程师进阶指南(2018)](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_29-become_a_better_programmer.md.html)
- 2018/08/28 - [macOS ansible 遇到 rsync: --chown=www-data: unknown option](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_28-mac_rsync_unknow_option.md.html)
- 2018/08/28 - [How to implement fork syscall in Golang?](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_28-how_does_golang_implement_fork_syscall.md.html)
- 2018/08/26 - [关于运营的思考-运营要怎么做？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_26-about_traffic.md.html)
- 2018/08/24 - [Python中实现单例模式的n种方式和原理](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_24-python_singleton.md.html)
- 2018/08/23 - [Golang defer中修改返回值](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_23-go_defer_named_return_values.md.html)
- 2018/08/12 - [Python dataclass 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_12-python_dataclasses.md.html)
- 2018/08/08 - [gRPC-gateway 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_08-grpc_gateway_source_code.md.html)
- 2018/08/04 - [如何阅读源代码](https://jiajunhuang.com/articles/2018_08_04-how_to_read_source_code.md.html)
- 2018/07/22 - [我心目中的配置中心应该怎么做？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_07_22-config_center.md.html)
- 2018/07/18 - [设计一个HTTP网关](https://jiajunhuang.com/articles/2018_07_18-design_a_gateway.md.html)
- 2018/07/08 - [设计一个分布式块存储](https://jiajunhuang.com/articles/2018_07_08-design_a_chunked_distributed_file_system.md.html)
- 2018/06/24 - [Linux低电量自动关机](https://jiajunhuang.com/articles/2018_06_24-linux_shutdown_when_bat_is_low.md.html)
- 2018/06/15 - [CGO简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2018_06_15-cgo.md.html)
- 2018/05/22 - [求值策略：Applicative Order vs Normal Order](https://jiajunhuang.com/articles/2018_05_22-evaluation_strategy.md.html)
- 2018/05/17 - [High Performance MySQL阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2018_05_17-high_performance_mysql.md.html)
- 2018/05/15 - [MySQL EXPLAIN中的filesort是什么？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_05_15-mysql_filesort.md.html)
- 2018/05/13 - [数据库索引设计与优化](https://jiajunhuang.com/articles/2018_05_13-mysql_index.md.html)
- 2018/05/08 - [如何调试？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_05_08-how_to_debug.md.html)
- 2018/04/14 - [Docker CE 18.03源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2018_04_14-docker_ce_18_analysis.md.html)
- 2018/04/12 - [容器时代的日志处理](https://jiajunhuang.com/articles/2018_04_12-docker_logging.md.html)
- 2018/04/10 - [Golang和Thrift](https://jiajunhuang.com/articles/2018_04_10-golang_thrift.md.html)
- 2018/04/05 - [折腾Kubernetes](https://jiajunhuang.com/articles/2018_04_05-kubernetes.md.html)
- 2018/04/03 - [协程(coroutine)简介 - 什么是协程？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_04_03-coroutine.md.html)
- 2018/03/29 - [goroutine 切换的时候发生了什么？](https://jiajunhuang.com/articles/2018_03_29-goroutine_schedule.md.html)
- 2018/03/19 - [Prometheus 数据类型](https://jiajunhuang.com/articles/2018_03_19-prometheus.md.html)
- 2018/03/16 - [Gin源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2018_03_16-gin_source_code.md.html)
- 2018/03/10 - [如何面试-作为面试官得到的经验](https://jiajunhuang.com/articles/2018_03_10-interview.md.html)
- 2018/03/09 - [自己写一个容器](https://jiajunhuang.com/articles/2018_03_09-write_you_a_container.md.html)
- 2018/03/08 - [Golang(Go语言)中实现典型的fork调用](https://jiajunhuang.com/articles/2018_03_08-golang_fork.md.html)
- 2018/02/26 - [软件开发之禅---大事化小，各个击破](https://jiajunhuang.com/articles/2018_02_26-zen_of_dev.md.html)
- 2018/02/25 - [程序员的自我修养：链接，装载与库 阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2018_02_25-linker_loader.md.html)
- 2018/02/24 - [Redis源码阅读与分析一：sds](https://jiajunhuang.com/articles/2018_02_24-redis_source_code_sds.md.html)
- 2018/02/24 - [Redis源码阅读与分析三：哈希表](https://jiajunhuang.com/articles/2018_02_24-redis_source_code_hash_table.md.html)
- 2018/02/24 - [Redis源码阅读与分析二：双链表](https://jiajunhuang.com/articles/2018_02_24-redis_source_code_doubly_linked_list.md.html)
- 2018/02/02 - [Golang runtime 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2018_02_02-golang_runtime.md.html)
- 2018/01/31 - [Golang的一些坑](https://jiajunhuang.com/articles/2018_01_31-golang_traps.md.html)
- 2018/01/30 - [GC 垃圾回收](https://jiajunhuang.com/articles/2018_01_30-gc.md.html)
- 2018/01/28 - [设计一个路由](https://jiajunhuang.com/articles/2018_01_28-router_design.md.html)
- 2018/01/22 - [Go语言性能优化实战](https://jiajunhuang.com/articles/2018_01_22-golang_optimization.md.html)
- 2018/01/14 - [那些年开发的时候踩过的坑](https://jiajunhuang.com/articles/2018_01_14-pitfalls.md.html)
- 2018/01/08 - [(关系型)数据库优化总结](https://jiajunhuang.com/articles/2018_01_08-db_optimizations.md.html)
- 2018/01/04 - [动态规划民科教程](https://jiajunhuang.com/articles/2018_01_04-dynamic_programming.md.html)
- 2017/12/30 - [Golang 分布式异步任务队列 Machinery 教程](https://jiajunhuang.com/articles/2017_12_30-golang_task_queue.md.html)
- 2017/12/27 - [使用geohash完成地理距离计算](https://jiajunhuang.com/articles/2017_12_27-geohash.md.html)
- 2017/12/20 - [2018年就要到了，这一年都做了什么呢？](https://jiajunhuang.com/articles/2017_12_20-2017_is_over_and_2018_is_coming.md.html)
- 2017/12/02 - [算法导论阅读笔记 --- 排序算法](https://jiajunhuang.com/articles/2017_12_02-algorithms_sorting.md.html)
- 2017/11/29 - [短链系统的实现](https://jiajunhuang.com/articles/2017_11_29-short_url.md.html)
- 2017/11/29 - [Git HTTPS 如何保存密码](https://jiajunhuang.com/articles/2017_11_29-git_credential_store.md.html)
- 2017/11/13 - [程序员修炼之道 阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2017_11_13-the_programmatic_programmer.md.html)
- 2017/11/04 - [Python开发实践经验](https://jiajunhuang.com/articles/2017_11_04-python_develop_practice.md.html)
- 2017/10/25 - [Golang实现平滑重启(优雅重启)](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_25-golang_graceful_restart.md.html)
- 2017/10/24 - [traefik 教程](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_24-traefik.md.html)
- 2017/10/19 - [Web开发简介系列](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_19-web_dev_series.md.html)
- 2017/10/19 - [Web开发系列(九)：消息队列，异步任务](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_19-web_dev_part9.md.html)
- 2017/10/19 - [Web开发系列(十一）：数据库扩展](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_19-web_dev_part11.md.html)
- 2017/10/19 - [Web开发系列(十)：事务和锁](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_19-web_dev_part10.md.html)
- 2017/10/19 - [Nginx作为TCP/UDP的负载均衡](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_19-nginx_as_tcp_load_balancing.md.html)
- 2017/10/18 - [Web开发系列(八)：单点故障，负载均衡](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_18-web_dev_part8.md.html)
- 2017/10/18 - [Web开发系列(七)：缓存，CDN](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_18-web_dev_part7.md.html)
- 2017/10/18 - [Web开发系列(六)：关系型数据库，ORM](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_18-web_dev_part6.md.html)
- 2017/10/18 - [Nginx 请求匹配规则](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_18-nginx_request_handle.md.html)
- 2017/10/17 - [Web开发系列(五)：form, json, xml](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_17-web_dev_part5.md.html)
- 2017/10/16 - [Web开发系列(四)：Flask, Tornado和WSGI](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_16-web_dev_part4.md.html)
- 2017/10/15 - [Web开发系列(三)：什么是HTML,CSS,JS？](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_15-web_dev_part3.md.html)
- 2017/10/14 - [Web开发系列(二)：HTTP协议](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_14-web_dev_part2.md.html)
- 2017/10/13 - [Web开发系列(一)：从输入网址到最后，这个过程经历了什么？](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_13-web_dev_part1.md.html)
- 2017/10/11 - [SNI: 让Nginx在一个IP上使用多个证书](https://jiajunhuang.com/articles/2017_10_11-sni.md.html)
- 2017/09/27 - [Haskell: infixl, infixr, infix](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_27-haskell_infix.md.html)
- 2017/09/26 - [Haskell简明教程（五）：处理JSON](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_26-learn_you_a_haskell_part_5.md.html)
- 2017/09/25 - [Haskell简明教程（四）：Monoid, Applicative, Monad](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_25-learn_you_a_haskell_part_4.md.html)
- 2017/09/22 - [HTTPS 的详细流程](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_22-https_processes.md.html)
- 2017/09/21 - [OAuth2 为什么需要 Authorization Code?](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_21-oauth2.md.html)
- 2017/09/20 - [任务队列怎么写？python rq源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_20-task_queue_python_rq.md.html)
- 2017/09/19 - [XMonad 配置教程](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_19-xmonad.md.html)
- 2017/09/18 - [Haskell简明教程（三）：Haskell语法](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_18-learn_you_a_haskell_part_3.md.html)
- 2017/09/17 - [Haskell简明教程（二）：从命令式语言进行抽象](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_17-learn_you_a_haskell_part_2.md.html)
- 2017/09/11 - [Haskell简明教程（一）：从递归说起](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_11-learn_you_a_haskell_part_1.md.html)
- 2017/09/03 - [2017年必装的VIM插件推荐](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_03-2017_vim_plugins.md.html)
- 2017/09/02 - [TCP/IP简明教程 - 从零构建TCP/IP协议（二）连接，断开与拥塞控制](https://jiajunhuang.com/articles/2017_09_02-tcp_ip_part2.md.html)
- 2017/08/12 - [TCP/IP简明教程 - 从零构建TCP/IP协议（这次叫PCT协议）](https://jiajunhuang.com/articles/2017_08_12-tcp_ip.md.html)
- 2017/08/09 - [Lua Manual 阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2017_08_09-lua_manual.md.html)
- 2017/07/27 - [Golang Map 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2017_07_27-golang_map.md.html)
- 2017/07/26 - [MySQL 零碎知识 - MySQL必知必会](https://jiajunhuang.com/articles/2017_07_26-mysql.md.html)
- 2017/07/18 - [Golang slice 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2017_07_18-golang_slice.md.html)
- 2017/07/15 - [经典好书推荐(2017)](https://jiajunhuang.com/articles/2017_07_15-books.md.html)
- 2017/07/11 - [Golang log库 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2017_07_11-golang_log.md.html)
- 2017/07/02 - [毕业后一年](https://jiajunhuang.com/articles/2017_07_02-one_year_after_graduate.md.html)
- 2017/06/22 - [ansible 简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2017_06_22-ansible.md.html)
- 2017/06/02 - [自己写个搜索引擎](https://jiajunhuang.com/articles/2017_06_02-write_yourself_a_simple_search_engine.md.html)
- 2017/05/24 - [HTTP 路由的两种常见设计形式](https://jiajunhuang.com/articles/2017_05_24-http_router_design.md.html)
- 2017/05/12 - [Golang的short variable declaration](https://jiajunhuang.com/articles/2017_05_12-golang_short_variable_declaration.md.html)
- 2017/04/26 - [Greenlet和Stackless Python](https://jiajunhuang.com/articles/2017_04_26-greenlet.md.html)
- 2017/04/25 - [写一个简单的ORM](https://jiajunhuang.com/articles/2017_04_25-write_your_own_orm.md.html)
- 2017/04/19 - [从源码看Python的descriptor](https://jiajunhuang.com/articles/2017_04_19-python_descriptor_from_source_code.md.html)
- 2017/04/16 - [Python字符串格式化](https://jiajunhuang.com/articles/2017_04_16-python_string_format.md.html)
- 2017/04/08 - [Gunicorn 简明教程](https://jiajunhuang.com/articles/2017_04_08-gunicorn.md.html)
- 2017/03/29 - [Raft 论文阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2017_03_29-raft.md.html)
- 2017/03/06 - [什么是 Golang Comparable Types](https://jiajunhuang.com/articles/2017_03_06-golang_comparable_types.md.html)
- 2017/03/02 - [MapReduce 论文阅读](https://jiajunhuang.com/articles/2017_03_02-map_reduce.md.html)
- 2017/03/02 - [GFS 论文阅读](https://jiajunhuang.com/articles/2017_03_02-gfs.md.html)
- 2017/02/24 - [一起来做贼：Goroutine原理和Work stealing](https://jiajunhuang.com/articles/2017_02_24-goroutine_and_work_stealing.md.html)
- 2017/02/15 - [Go语言的defer, panic和recover](https://jiajunhuang.com/articles/2017_02_15-go_defer_panic_and_recover.md.html)
- 2017/01/24 - [再读vim help：vim小技巧](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_24-vim_manual.md.html)
- 2017/01/24 - [再读 Python Language Reference](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_24-python_language_reference.md.html)
- 2017/01/22 - [设计模式（2）- 深入浅出设计模式 阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_22-head_first_design_patterns_2.md.html)
- 2017/01/21 - [设计模式（1）- 深入浅出设计模式 阅读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_21-head_first_design_patterns.md.html)
- 2017/01/15 - [Cython! Python和C两个世界的交叉点](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_15-cython_rocks.md.html)
- 2017/01/09 - [socketserver 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_09-socketserver_source_code.md.html)
- 2017/01/08 - [functools 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_08-functools_source_code.md.html)
- 2017/01/07 - [contextlib代码阅读](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_07-contextlib_source_code.md.html)
- 2017/01/06 - [Redis通信协议阅读](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_06-redis_protocol_specification.md.html)
- 2017/01/06 - [Collections 源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2017_01_06-collections_source_code.md.html)
- 2016/12/31 - [2016年就要结束了，2017年就要开始啦！](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_31-2016_is_over_and_2017_is_coming.md.html)
- 2016/12/29 - [unittest 源代码阅读](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_29-unittest_source_code.md.html)
- 2016/12/26 - [APUEv3 - 重读笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_26-apue_v3.md.html)
- 2016/12/22 - [Mock源码阅读与分析](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_22-mock_source_code.md.html)
- 2016/12/16 - [Thinking in Python](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_16-thinking_in_python.md.html)
- 2016/12/15 - [我的代码进CPython标准库啦](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_15-my_code_in_python_stdlib.md.html)
- 2016/12/09 - [Python零碎小知识](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_09-python_fragments.md.html)
- 2016/12/07 - [工作一年的总结](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_07-work.md.html)
- 2016/12/07 - [Python和单元测试](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_07-python_unittest.md.html)
- 2016/12/06 - [Python 的继承](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_06-python_c3_mro.md.html)
- 2016/12/06 - [MongoDB 的一些坑](https://jiajunhuang.com/articles/2016_12_06-mongodb.md.html)
- 2016/11/29 - [Python的yield关键字有什么作用？](https://jiajunhuang.com/articles/2016_11_29-python_yield.md.html)
- 2016/11/27 - [借助coroutine用同步的语法写异步](https://jiajunhuang.com/articles/2016_11_27-python_coroutine.md.html)
- 2016/11/21 - [Python3函数参数中的星号](https://jiajunhuang.com/articles/2016_11_21-py3k_asterisk.rst.html)
- 2016/11/08 - [使用Git Hooks](https://jiajunhuang.com/articles/2016_11_08-use_git_hooks.rst.html)
- 2016/11/05 - [Token Bucket 算法](https://jiajunhuang.com/articles/2016_11_05-token_bucket.rst.html)
- 2016/11/03 - [nginx配置笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2016_11_03-nginx_conf.rst.html)
- 2016/09/15 - [阅读Flask源码](https://jiajunhuang.com/articles/2016_09_15-flask_source_code.rst.html)
- 2016/08/25 - [尤克里里](https://jiajunhuang.com/articles/2016_08_25-ukulele.rst.html)
- 2016/06/20 - [学习使用Bootstrap4的栅格系统](https://jiajunhuang.com/articles/2016_06_20-bootstrap_v4_grid_system.rst.html)
- 2016/06/19 - [利用Github的WebHook完成自动部署](https://jiajunhuang.com/articles/2016_06_19-use_github_webhooks.rst.html)
- 2016/06/18 - [使用Tornado和rst来写博客](https://jiajunhuang.com/articles/2016_06_18-write_blog_with_tornado_and_rst.rst.html)
- 2016/06/05 - [Haskell do notation](https://jiajunhuang.com/articles/2016_06_05-haskell_do_notation.rst.html)
- 2016/05/22 - [foldl 和 foldr 的变换](https://jiajunhuang.com/articles/2016_05_22-foldl_and_foldr.rst.html)
- 2016/05/05 - [Haskell TypeClass 笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2016_05_05-typeclassopedia.rst.html)
- 2016/04/03 - [重新捡起你那吃灰的树莓派](https://jiajunhuang.com/articles/2016_04_03-raspberrypi.rst.html)
- 2016/03/14 - [Tornado 源码阅读](https://jiajunhuang.com/articles/2016_03_14-tornado.rst.html)
- 2016/03/06 - [JavaScript权威指南笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2016_03_06-notes_on_js_the_definitive_guide.rst.html)
- 2016/03/05 - [Python零碎知识汇总](https://jiajunhuang.com/articles/2016_03_05-python_fragmentary_knowledge.rst.html)
- 2016/02/06 - [C语言的位操作](https://jiajunhuang.com/articles/2016_02_06-bitwise_operation.rst.html)
- 2016/01/25 - [分治](https://jiajunhuang.com/articles/2016_01_25-divide_and_conqure.rst.html)
- 2015/12/05 - [关于python的decorator和descriptor](https://jiajunhuang.com/articles/2015_12_05-python_descriptor_and_decorator.rst.html)
- 2015/10/09 - [程序设计实践笔记](https://jiajunhuang.com/articles/2015_10_09-notes_on_the_practice_of_programming.rst.html)
- 2015/09/05 - [Thinking Recursively](https://jiajunhuang.com/articles/2015_09_05-thinking_recursively.rst.html)
- 2015/06/22 - [Block I/O](https://jiajunhuang.com/articles/2015_06_22-notes_on_linux_kernel_development_chap14.rst.html)
- 2015/03/17 - [如何解读c的声明](https://jiajunhuang.com/articles/2015_03_17-declaration_of_c_pointers.rst.html)
- 2015/01/11 - [关于输入法的猜想](https://jiajunhuang.com/articles/2015_01_11-my_guess_about_input_method.rst.html)
- 2014/12/12 - [C语言与抽象思维](https://jiajunhuang.com/articles/2014_12_12-abstractions_in_c.rst.html)
- 2014/11/04 - [C注意事项](https://jiajunhuang.com/articles/2014_11_04-traps_in_c.rst.html)
- 2014/09/09 - [C语言中点操作符(.)和箭头操作符(->)的不同之处](https://jiajunhuang.com/articles/2014_09_09-dot_and_arrow_in_c_pointers.rst.html)
- 2014/09/07 - [征服C指针笔记 - 数组和指针的微妙关系](https://jiajunhuang.com/articles/2014_09_07-pointer_and_array_in_c.rst.html)
- 2014/08/22 - [关于文件权限的摘记](https://jiajunhuang.com/articles/2014_08_22-unix_file_permissions.rst.html)
- 2014/06/17 - [用crontab完成自动化](https://jiajunhuang.com/articles/2014_06_17-use_cron.rst.html)



--------------------------------------------

禁止转载

